Ik weet alleen dat ik haar nog nooit zoiets heb toegegeven gehechtheid is pardon. "
"Dit," zei hij, "kan niet vasthouden, maar een verandering, een totale verandering van gevoelens - Nee, nee, niet verlangen; voor wanneer de romantische verfijningen van een jonge geest zijn verplicht om te wijken, hoe vaak zijn ze opgevolgd door dergelijke meningen die maar al te vaak en te gevaarlijk zijn!
Ik spreek uit ervaring.
Ik kende ooit een dame die in gemoed en gemoed leefde leek erg op je zus, die dacht en oordeelde zoals zij, maar wie van een geforceerde verandering - van een reeks ongelukkige omstandigheden "- Hier stopte hij plotseling; leek te denken dat hij teveel had gezegd, en door zijn aangezicht ontstonden vermoedens, die misschien niet anders zijn ze Elinors hoofd binnengekomen.
De dame zou waarschijnlijk hebben zonder verdenking voorbijgaan, had hij Miss Dashwood niet overtuigd dat wat bezorgd dat ze niet aan zijn lippen moest ontsnappen.
Zoals het was, vereiste het maar een beetje moeite om zijn emotie te verbinden met de aanbesteding herinnering van het verleden.
Elinor probeerde het niet meer.
Maar Marianne, in haar plaats, zou niet zo weinig hebben gedaan.
Het hele verhaal zou zijn snel gevormd onder haar actieve verbeeldingskracht; en alles gevestigd in de meest melancholieke orde van rampzalige liefde.
Hoofdstuk 12 Terwijl Elinor en Marianne de volgende ochtend samen liepen, de laatstgenoemden brachten een nieuwsbericht naar haar zus, die ondanks alles wat ze eerder wist van Marianne's onvoorzichtigheid en gebrek aan gedachten, verraste haar door zijn extravagante getuigenis van beide.
Marianne vertelde haar, met de grootste vreugde, dat Willoughby haar een paard had gegeven, één dat hij zichzelf op zijn landgoed in Somersetshire had voortgebracht en dat was precies berekend om een ​​vrouw te dragen.
Zonder te overwegen dat dat zo was niet in het plan van haar moeder om paarden te houden, dat als ze zou veranderen haar resolutie ten gunste van deze gift, moet ze een andere kopen voor de dienaar, en een bediende te houden om ermee te rijden, en tenslotte een stal te bouwen om ze te ontvangen, had ze het heden zonder aarzeling aanvaard, en vertelde haar zus erover in vervoering.
"Hij is van plan zijn bruidegom daar onmiddellijk naar Somersetshire te sturen," voegde ze eraan toe, "en wanneer het aankomt zullen we elke dag rijden.
Jij zult deel het gebruik met mij.
Stel je voor jezelf, mijn lieve Elinor, de genot van een galop op sommige van deze downs. "
De meesten wilden niet dat ze uit zo'n droom van geluk ontwaakte begrijp alle ongelukkige waarheden die de zaak bijwoonden; en voor enige tijd weigerde ze zich aan hen te onderwerpen.
Wat betreft een extra dienaar, de kosten zouden een beetje zijn; Mama waar ze zeker geen bezwaar tegen zou hebben het; en elk paard zou voor HEM doen; hij kan er altijd een krijgen bij de park; voor een stal is de minste stal voldoende.
Elinor dan waagde te twijfelen aan de juistheid van het ontvangen van zo'n cadeau van een man zo weinig, of in ieder geval zo recentelijk bekend bij haar.
Dit was te veel.
"Je vergist je, Elinor," zei ze hartelijk, "in de veronderstelling dat ik het heel goed weet beetje van Willoughby.
